Heinrich „Herschel Zwi“ Goldstein (* 30. August 1814 in Giesdorf, Schlesien; † unbekannt) war ab 1840 Lehrer an der jüdischen Schule zu Gleiwitz und wurde 1874, als eine Simultanschule eröffnet wurde, zwangspensioniert. Er war verheiratet mit Amalie, geborene Noizer aus Leobschütz und Verfasser mehrerer hebräischer Schulbücher.
